Tuli ette Jaan Tross ja kaebas: Jaan Tälli kari on tema kaara ära söötnud, ning nõudis 3 wakka kaaru kaebatawa käest kahjutasumiseks. Kohtumehel Mikk Rebasel on tema kahju ülekaeda lasknud.
Karjus Josep Matson 15 aastad wana Jaan Tälli man saisten, kaebtuse üle küsitud, ei salga seda, et ükskörd 4 elajad kaibaja kaaras olnud.
Kohtumees Mikk Rebane, kes kahju üle kaenud, arwad seda 1 wakk kaaru suure olewat.
Mõistus: Jaan Tälli peab see sügise 1 wakk kaaru karjuse palgast Jaan Trossi hääks kahjutasumiseks maksma.
Pääkohtumees: Peter Kripson XXX
Kohtumees: Peter Hendrikson XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Kotta Wossmann XXX
Kohtumees: Mik Rebane
Mõistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja olid kohtukäijad sellega rahul.
